'\" t
.\"     Title: \fBkf5kross\fR
.\"    Author: Sebastian Sauer <mail@dipe.org>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2015-07-31
.\"    Manual: kf5kross användarhandbok
.\"    Source: KDE Ramverk Frameworks 5.13
.\"  Language: Swedish
.\"
.TH "\FBKF5KROSS\FR" "1" "2015\-07\-31" "KDE Ramverk Frameworks 5.13" "kf5kross användarhandbok"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NAMN"
kf5kross \- KDE\-program för att köra kross\-skript\&.

.SH "ÖVERSIKT"


.HP \w'\fBkf5kross\fR\ 'u
\fBkf5kross\fR  [\-h,\ \-\-help]  [\-v,\ \-\-version]  [\-\-author]  [\-\-license]  [fil\ \&.\&.\&.] 


.SH "BESKRIVNING"


.PP
\fBkf5kross\fR
kör kross\-skript skrivna i
KDE:s Javascript, Python, Ruby, Java och Falcon\&.
.PP
Kommandoradsverktyget används för alla skript som inte har ett grafiskt användargränssnitt, t\&.ex\&. Calligra Sheets har ett antal sådana\&.


.SH "VÄLJARE"




.PP
\fB\-h\fR\fB\-\-help\fR
.RS 4



Visa hjälp om väljare\&.

.RE
.PP
\fB\-v\fR\fB\-\-version\fR
.RS 4



Visa versionsinformation

.RE
.PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4



Visa information om upphovsman\&.

.RE
.PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4



Visa licensinformation\&.

.RE
.PP
\fBfil\fR\&.\&.\&.
.RS 4



Filerna med skripten att köra\&.

.RE




.SH "ANVÄNDNING"

.PP
\fBkf5kross\fR
\fIfil\fR
kör skriptet i
\fIfil\fR
efter att ha laddat tolkinsticksprogrammet för skriptets språk (detekterat av filnamnets suffix)\&.
.PP
För att tolka andra språk än
KDE:s Javascript, måste
\fIkdebindings\fR
vara installerat\&.




.SH "SE OCKSÅ"

.PP
\fIkf5options\fR(7),
\fIqt5options\fR(7),
\fIpython\fR(1),
\fIruby\fR(1),
\fIkjs5\fR(1),
\fIjava\fR(1),
\fIfalcon\fR(1)
.PP
Se
\fIhttp://kross\&.dipe\&.org/solution\&.html\fR
för mer information och handledningar\&.


.SH "FEL"

.PP
Använd
\m[blue]\fBKDE:s felspårningssystem\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
för att rapportera fel\&.


.SH "AUTHOR"
.PP
\fBSebastian Sauer\fR <\&mail@dipe\&.org\&>
.br

.RS 4
Author.
.RE
.SH "NOTER"
.IP " 1." 4
KDE:s felspårningssystem
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
